誰說足球比賽必須唱國歌？

近月圍繞中共國歌法的愛國爭論，很多親共人士搶着出來表功，甚至一些前朝高官、前民主派成員，都出來發表偉論，連天主教香港教區主教楊鳴章也批判香港人不唱中共國歌是「違反社會常態」，甚至說「相信不會有香港人否認自己是中國人」。
尤令人側目的是，民主黨前立法會議員李華明「又紅又專」的立場。他竟批評球迷噓國歌是「令我們蒙羞」，「對自己國家喝倒采，是對自己民族的不尊重，外國人更加看不起我們這些幼稚行為」，「從來沒有香港人的民族，只是受了百多年英國殖民地統治的獨特文化，但講到底仍是中國人」。
誰說足球比賽必須唱國歌？事實是屬於英國的蘇格蘭、威爾斯以至只有人口三萬幾人的直布羅陀，在賽前都不播英國國歌《天佑女王》，而是分別代表自己的歌曲；同一個世界盃外圍賽，蘇格蘭指定歌曲為《蘇格蘭之花》，威爾斯則唱威爾斯語的《父輩之地》，而比香港更沒有條件獨立的直布羅陀，也自1994年改以《直布羅陀之歌》代替《天佑女王》，作為球隊比賽前播放的歌曲。真相就是香港足總絕對有權利，停播中共國歌去改播香港歌曲，來代表香港足球隊，然而這些人就立即選擇性失明與失聰，說香港人不但不應噓中共國歌，甚至說有責任要去唱，這時候不得不提出一個疑問：不是說「愛國不愛黨」嗎？否定中共的國家，為何變成了否定了中國？
至於更嚴重的問題，就是楊鳴章與李華明的言論，絕對是歧視香港所有非中國籍的永久居民；香港之所以是香港，不但容許中國人成為永久居民，更容納非中國籍人士作為香港永久居民，而且得到《中英聯合聲明》保證五十年不變。根據《中國國籍法》，中國不承認雙重國籍，因此嚴格而言擁有非中國籍人士，都不算「中國人」；那麼以楊鳴章的高見，這些「非中國籍」香港人還算不算香港人？以李華明的高見，這些沒有參選立法會直選資格的非中國籍香港人，不會獲批特區護照與「回鄉證」，又是否「中國人」呢？
1870年9月20日意大利王國攻陷羅馬城，要統一意大利；天主教教宗庇護九世拒絕承認意大利「侵略」羅馬，五任教宗自囚於梵蒂岡達59年，直至1929年和墨索里尼達成和解，才變成今日的獨立梵蒂岡國；請問為何「自古以來」都屬於意大利的教廷，竟要搞「梵獨」？請問梵蒂岡人幾時取消獨立，去統一去做意大利人？

李華明幫黨出聲
至於李華明的「不能成事」因此就不應搞港獨的言論，年輕人則反過來質問如今中共拒絕雙普選，明知雙普選不能成事，又是否應該放棄？應改去炒樓嗎？再退一萬步，當年李華明的九龍東選區，有大量認同三民主義，認同一個中國即中華民國，而非中華人民共和國的愛國者；甚麼時候「一個中國」必須是中共國？難道他們不可以繼續否定共匪政權？難道他們必須要認同中共國才算中國人？口說叫人愛國不愛黨者，最終還是認同了黨，竟「幫黨出聲」，去教訓別人要認同中華人民共和國，和台灣那些去了投共的統派國民黨如出一轍。
再說「噓國歌」在當今球壇絕非新鮮事。先有今年3月中國球迷因南韓安裝薩德反導彈系統，在主場噓爆南韓國歌；後有6月蘇格蘭主場迎戰英格蘭，在格拉斯哥主場全場噓爆英國國歌；這些在球場發生的平常事，外國根本沒有李華明般的「中國玻璃心」，把反中共國視為反中國，或貶自己人民的行為作「幼稚行為」，而是同情與理解。
這些人一句不去批判強迫港隊奏國歌的中共，一句不去質疑《國歌法》侵犯自由、人權，竟反過來怪市民「不配合強姦」，不去罵強姦，反過來說生兒育女是天經地義，自古以來都是盲婚啞嫁，指腹為婚是民族歷史傳統，荒謬到令人無法相信。

林忌

梗係播this

香港隊比賽前唔播中國國歌乜事都無
中國係都要無事搞事